畢業後做左一年全職想轉行

畢業到依家做左一年半Customer Service Assistant，係畢業後第一份全職
最近有想轉行嘅念頭，想大家比下意見🙏🏼

其實依家做緊份工都輕鬆
但前景一般 冇乜晉升機會
- 平時主要負責接電話/覆電郵/處理投訴等
- 同事相處都融洽 冇乜辦公室政治
- 工時 10-6 唔太需要OT
- 公司近屋企 返工路程十五分鐘到
- 人工14.5k 另外有雙糧加bonus

大學係讀八大商科
想投身Art/ Marketing 行業 例如藝術行政/行銷
但冇相關工作經驗比較難入行
所以想讀返個藝術有關嘅Master進修下

大家覺得我應該試下轉行嗎？
同埋都想知道藝術行業嘅前景如何？
有冇咩課程可以幫助搵到相關工作？
或者做緊相關行業嘅都可以入嚟分享下？

Cs 係咪好多中6畢業

lingu就洗底啦

藝術行政
通常係art grad 補mba
你bba 擺明唔識藝術

8碼14.5算係咁
翻6日？

鍾意art放假 去玩下art咪算囉 無底學妄想art搵錢 呃就得

冇要求要有學位 但至少中六畢業啦

不是LingU

所以都想了解下有冇機會入行先
同埋都想知道有咩相關課程可以進修下

翻5日呀

除左做既野唔同，情況同你而家份工會差唔多
唔算好景但你識人都好大機會有工做(可以好西)

都想將自己嘅興趣變成職業嘛

CS冇前途

其實我覺得自己對客戶服務冇咩熱誠
就算我做返CS都只可以靠轉工搏升職加薪
反而我對藝術方面比較有興趣
想搵份自己真心鍾意嘅工 唔介意人工幾多

藝術行政見習員啊嘛 興趣

咁搵到咪試下囉反正你一份工人工都唔係高都冇乜要give up
可以讀番啲有關嘅嘢洗底

當然如果有其他機會我都會想嘗試下啦
始終依份係我畢業後第一份長工
做左年半之後都覺得係時候要跳出下自己嘅舒適圈

依家果份人工真係唔高
如果有機會轉行嘅話我都唔會太介意人工
但進修嘅話可能就要放棄埋依家份工去讀書

如果係咁不如做住呢份工
讀完master先轉行
呢份工輕鬆d 你兼顧到
轉完工先讀怕你搞唔掂

如果進修嘅話可能就會quit左依家份工
再搵Part time半工讀

14.5k原來大學生真係會有咁低人工

非專科 搵緊低過大學生入息中位數嘅大有人在

轉做marketing算啦
藝術?香港邊有

識人萬三，三大grad

有冇諗到邊方面嘅藝術

真係唔明點解咁想做marketing
工時長壓力大人工低
藝術就反而還好
香港拎黎揾食就窄窄地

咁既時勢點解唔part time 讀
起碼有基本收入幫補學費

襯後生試多啲行業

個朋友同你做既野一樣都係cs

但番shift 9個鐘
5.5day work
15k

無雙糧bónus 8day AL

做art admin好有可能14k都冇
如果想做既我諗可以試下報ngo d intern位
（如果你真係讀書先好去，分分鐘冇人工）
或者上去HKAAA個網報下d vacancy
個人覺得唔使讀master住
你有心去做既佢lur飯應（因為人工真係低）

你做art admin既識social識搞marketing識R funding（最緊要）好過你識art，你去搵artist搞架嘛

利申：做過，冇art底

而家大學出黎搵幾多到？

想轉都算，仲要係art admin
利申啱先跳出嚟

試下做admin
都可以點下人做野

如果係女既話又唔洗搵咁高人工既，如果係仔既話就死撚左佢算

其實真係好睇樓主要咩
俾我咁低人工就真係接受唔到
不過都有好多人只係想打份hea工
自己一個無物慾咁過世
都無話有咩好大問題

我想做了

雖然冇讀過Marketing都可以入行
但始終人工低工時長 可能會冇哂work-life balance

三大讀咩科呀？萬三又真係低左啲喎
佢有冇諗住轉工？

點解係女就唔洗?
你做開雞?

個個都高過中位數，咁邊個低過中位數

想轉咪轉

我有興趣係做藝術行政嘅工作，即係Arts Admin
其實都係一份office工
但處理嘅係同藝術相關嘅野
可能係舞台劇/音樂劇/交響樂團嘅活動策劃同安排

藝術得兩個地方 1. 法國 2. New York

我讀相關科，好記得一入學啲prof就同我地講九成人畢業都唔係做返呢行
同埋呢行鐘意請海歸派

想做Marketing係因為本身自己讀商科
亦都想接觸下Event/ Social media嘅工作
但依行人工低工時長係事實
依家係香港做邊行都難搵食啦

唔係講笑 樓主做緊份工我都想做

一邊做全職一邊讀書會好辛苦
放假可能仲要做功課溫書
完全冇哂私人時間休息
如果進修嘅話我會寧願辭工搵Part time幫補下

轉行真係要趁後生
再係行內儲多啲經驗

返5.5日工已經辛苦仲要返shift
依類CS我就唔會考慮啦
係咪細公司做緊？同埋佢咩學歷架？

今年乞食科13-16K居多

U grad出嚟返依份工唔係轉唔轉行，係入錯行

下，咁你冇諗住深研一種藝術然後再做行政嘅話，讀master有用咩？如果你本身好鍾意舞台劇(比如)，你咪依家試下直接send cv毛遂自薦囉。問你想揀邊個範疇你完全答唔出，唔覺得你真係好有興趣。

有幾低呀直接做inhouse 都15k左右啦

坐左幾耐監 依家呢個時勢個個老細都壓人工啦 就算專科都係差唔多

藝術行政首推中大，主要識人，然後互相搭路幫手做events, 入藝團，再入康文署，完

同樓豬唔同行不過一樣畢業後做左一年full time 啱啱遞左信等返新工
其實真係唔洗太在意u讀啲咩 冇乜人會理 我自己都係做緊同major完全冇關嘅行業

可以講下你自己本身點入行嗎？做左幾耐？
之前有冇話係做開邊個範疇嘅藝術行政工作？

點解想跳返出嚟嘅？
做過藝術行政依家轉左做邊行？

講緊大學fg做緊第一份工喎點會局限於此

我自己點做就上面講左，好多人都係intern做下跑腿咁，然後full time係返同一間公司做
我淨係做過一間，不過做過好多唔同範疇既野
電影，音樂同埋社區藝術拓展既野都有掂過下
基本上你就係一個搞手，聯絡唔同單位同埋搵錢返黎嗰個都係你，冇funding=冇工開

我覺得你識marketing已經係一大優勢
但係art admin正正就係人工低工時長
做到隻咁
不過呢行有peak season
過左會輕鬆d既

感覺上2星期得三日假，放假都無心機玩

佢仲要番到好夜

佢讀左個top up

咁香港月入中位數幾多？

認同樓主
我而家就係一路返ft一路pt讀書，真係好辛苦好攰
尤其係考試嘅季節，又要溫書又要趕pj
攰到返工都恰眼瞓，嚴重影響工作表現

u google la

LM

要睇你做咩工 個陣同我同期畢業個d fd真係最頹都20k ,最勁個個就31k

廢系先比人壓價姐，壓到個價咁低好心就咪做，做爛市

人生苦短想做就做
何況咁後生有咩理由唔試多啲野

知你威啦
自己google下每年大學fg平均收入先講啦

想做art/marketing 咪搵下工
你接受到12-15k 會有offer既
master不了 就算你讀完都唔會過到20k
好d既咪俾你搵到15-20k
做多2年再諗讀master

M+ ?

因為我搵緊30
但好多人話我低
所以我好迷茫

你幾歲先
香港月入中位數應該係萬五六
30K算唔錯啦 加埋投資同另一半咪買到一兩層樓

做CS緊係要轉行啦

你做落去就算有得升人工都唔會高
到你30歲發覺身邊既人搵緊30k 你可能都係得20k多d
而且比你做到cs部門最大粒果個 你連隔離operation既卒仔都不如呀

26

非mt，sales，專科 已經好唔錯啦

樓主份cs咁好pay

csa唔係比啲呀姐做架咩

普通Admin暫時都唔考慮住
太多office濕碎野要處理
做到管理層就話可以點人做野啫
初入行咪又係要自己一手一腳做返

又唔可以咁講嘅
依家咁嘅時勢有份工做已經要感恩

你係未入行唔係轉行

咁唔洗返工
直接自己搞

你都onL9 知唔知咩叫fg 本身已經乜嘢都唔識

做邊行邊間公司呀

萬4蚊工返黎做咩？ 炒下股都唔只

姐係又想輕鬆 又想好pay 又想有前景
買六合彩啦樓主

就係唔想再安於現狀所以先想轉行
搵份有興趣嘅工充實下自己

我同期最勁係HF做十幾萬一個月
最廢12k
有咩好講

連登標準50k先正常

唔做普通admin 咁你揾緊咩

Art admin個啲一樣有濕碎野做 junior位一定係咁

其實只係普普通通嘅一份文職
有溝通能力就做到嘅一份工
冇咩壓力 最麻煩就係處理投訴

當然識人好過識字
但有心入行有咩機會都想試下

連登仔口講最憎既政府工
我地成班都係讀乞食科，不過個個都有自知之明即刻衝入政府，好過d人浮沉幾年先再入去

做Event 等食屎
做social media 好多digital agency 見你有手有腳就請
做做下你唔自己跑出去做自己生意，係一個致窮既職業

信唔信你可以用自己時間証明

人生只會一日一日咁消逝 有想做想試嘅就鼓起勇氣去做 唔好俾自己條命白走一敞

咁你依家畢左業未呀？
有冇諗住做返藝術相關嘅野？
唔做依行咁多數會投身咩行業？

同樓主一樣，仲年輕咩都想試下，已經想裸辭

我份工有咩吸引到你？
初初畢業冇咩經驗做住先都可以嘅
但長遠嚟講都係咁嘅人工就濟唔過

當初畢業搵左半年先搵到依家份工
都係諗住做住先再騎牛搵馬
點知一做就做到依家

呢啲都冇生活㗎喎。表演好多時都係星期六同星期日

過來人經驗
想轉就好走了
另外art可以試下西九文化局啲工

唔好做marketing
人工低仲要ot到仆街

Marketing人工同工作量可能好唔成正比
加上每年都一車車畢業生 就算唔係讀商科
而係讀語文/媒體/設計系亦都會有優勢
要入行都有返咁上下競爭

依家張沙紙唔值錢

咁冇計喎,你係得marketing同art揀,marketing係好過art

最理想當然係咁啦
出嚟做野人脈固然重要
其實我都想讀返書 識下啲志同道合嘅朋友仔
同時提升下自己嘅個人修養
不過唔知中大Master難唔難入呢？

中五畢業

唔怪得有人同我講70-80先叫好

sales? 介唔介意講下做邊行呢

只可以講係公營機構
點都好
多謝你同我傾咁多
其實我身邊朋友都係介乎於15-20
好少超過20
但佢地話我低薪

如果份工穩定，已經贏左唔少人

藝術呢行都好多，就咁art admin定gallery都唔同
Art admin又會再細分visual art（博物館) Performing art（劇團) Art education (in reach/out reach)。

啲入職要求可以去HKAAA jobs market睇下，略講 va比較多要專才,eg curator/ conservator，或要有art底。PA 多數係統籌event / performance，唔一定要本身熟個樣野，但當然有啲會係同stage/tech有關就一定請返呢啲人art edu 都係統籌但就會係入校/搞workshop。要睇自己想做啲乜再去試下apply。

眼見多數睇工作經驗>學歷，尤其係entry post，有啲甚至唔會特別request讀arts/culture 學生。反而MA係啲做左幾年野嘅人拎黎入大公司/升職用。如果你無呢行經驗又拎全住MA去apply，大公司又未必入到，細公司又唔知請唔請好

其實巴士司機 廚師果d都有20？

巴士有20K-22K 始終有車牌
廚師好難講 茶記酒店中西廚 各式各樣
普通廚房佬人工唔會高過你

小巴呢

唔清楚

謝

萬寧 屈臣氏經理
快餐店經理
速遞員
商場客戶服務
銀行櫃員
應該都有20？

呢期政府好似請intern， 唔grad太耐好似都會考慮，試試佢

識人11k, 紅磚專科

恭喜你搵到新工呀
你之前有冇做依家果行嘅相關經驗架？

樓主你對藝術行政有咩認識咁啊？
因為art admin 真係吃力不討好但好有滿足感嘅工作嚟
不過講咩都假
睇住盤數最緊要
no funding = nothing

銀行櫃員長期under 20
經理18-22
客戶服務得15-20

勞力工種反而容易有18-30（地盤）

咩專科
工程？

咁你覺得做依行最大嘅難處係咪搵funding？
做過藝術行政之後你轉左去做咩工呀？

化驗

我個fd讀chem又係做呢啲喎

紅磚專科

yes，見d同事趕proposal趕到天昏地暗
我就去左搞自己既project
炒下散咁過日子

當然要籌備活動前期同後期嘅工作都會忙啲
但做返自己有興趣嘅野再辛苦都會想堅持落去

art admin 有fd係讀相關野
人工低工時長成日ot
經常要進修（因為做呢行啲人都成日進修，唔進修會跟唔上）
除非你入政府，咁人工會高啲
但都係好多野做
你識得人多接freelance做，咁會好啲。
但我都成日聽佢呻話香港人唔重視，
呢行冇咩前境果啲

你做緊邊行同讀緊咩相關科目？
通常啲course都係夜晚同星期六日上嘅？
如果係咁返工同讀書已經佔據哂你啲時間

你依家份工咁hea梗係part time讀啦
仲可以借爆政府個loan

全職返工點樣再全職讀書？
可以分享下你點樣分配時間？

你讀咩相關科目架？
起薪點都有返咁上下喎

叫做岩岩過合格線囉

連登標準又提高

唔係呀 英文廢既自己去哂考海關，移民局散仔 唔想做紀律部隊就其他中5位

英文叻就去哂officer 識人考到助理館長

其實依個價對無經驗嘅Fresh grad嚟講算合理
CS起薪點本身就唔高 都唔可以話係做爛市
但做落去都係咁嘅人工就濟唔過

我都係咁諗
後生唔搏盡唔通老左先嚟後悔
雖然試過唔一定會成功
但唔試就連成功嘅機會都冇

依家都有搵緊工呀
但係冇相關經驗始終難入行
甚至連面試機會都冇

就係唔想讀得咁辛苦
其實我自己又幾享受讀書 係唔鍾意考試啫
何況錢又搵唔哂嘅 平時慳啲夠自己洗已經滿足
所以讀上去都只會半工讀

對於自己既無禮同樓主講聲對唔住先！因為我都係上年先FG，唔知CS行情係點先會有呢反應

利申，做左半年工程狗，人工都有2字頭

見到西九文化區請緊Admin Assistant
但啱啱miss左佢地個application deadline
我會繼續留意住佢地有冇招聘
如果做過依類工作唔知對入藝術行政有冇幫助呢？

咁幾錢先叫完全合格

咁真係要取捨
辛苦d就多錢d
銀行九至五，一至五就少錢d

銀行前線跑數先賺得多
坐係度就安穩啲

上面有人話我岩岩過合格線，你點睇

好難評估，要睇埋工作性質同前景
純睇人工過合格線有餘
大把26歲都無25K

補充返 過十年後 條數又唔係咁計

其實大把人30-40歲都唔超過20

推

你做左野幾多年？做邊行架？
30k已經係經理級嘅人工

唔敢講買唔買到樓
但有依個人工應該可以儲到一大筆積蓄
對生活嚟講絕對綽綽有餘

公營機構
18歲開始做
中五學歷
之前做過好多份工
試過得7000
試過17000
而家年薪350k左右
認真，我個老底都20000
加埋其他津貼 獎金 農曆新年雙糧 服務獎
就年薪350k

呢一年無得旅行，都儲左一筆

多謝你的認真回覆

過合格線咪合格
叻少少咪40k囉

o

冇架，我係文科出身去做IT
個JD requirement 十項有九項都meet唔到
真係好睇老細個日心情同first impression

IT最緊要做隻聽話IT狗就唔洗擔心生計

每份CS工可以好唔同
有啲可能好忙 每日個電話不停響
有啲可能相對輕鬆 處理啲簡單野
而我依家就介乎於兩者之間
有時自己幫到客人都會有滿足感
但有時會諗自己嘅價值係邊

我都睇通左做CS依行人工唔會高
就算好彩升左做senior/ manager都要繼續執屎
做完嘅野又冇人會欣賞
讀完個學位返嚟做CS又好似好浪費
成世只會高不成低不就

竟然有人覺得好pay
只可以話我嘅工作量同人工成正比

一入職14.5k 仲有雙糧bouns叫好啦
當年大學畢業做cs 都係12k hr仲話見大學畢業比多左
後尾同同事吹水 佢地asso grad 入職個下得10.5k

你估我做譚仔姐姐/大家樂收銀咩
我個份係文職嚟架 公司同事都後生居多

你讀咩出身架？依家轉左行？
真係唔建議大學生長做CS工
Fresh grad第一份工攞下工作經驗都還可以

CS學歷要求真係唔高
中六/ HD/ Asso Grad 都可以做到
但大學生啱啱畢業冇經驗想搵份工都唔容易
依家好多工都要求至少一至兩年工作經驗
我諗做滿兩年我點都會轉工架喇

唔會畀客屌算係咁

第一份工真係好緊要，唔好浪費時間呃自己試多陣

咁仲唔係轉行係咩呀？
轉行意思咪係從一個行業轉到另一個行業囉

通常做cs都係攞經驗轉物管工
冇人真係長期係cs發展，如果唔想做物管既建議盡早轉行
P.s 做緊物管，u gard第一份工都係做cs

做梗mkt fg 15.5k
11-6/7

做ad agency AS
每日都好充實

Art乞食

咁都要有基本收入架
唔可以咁任性架嘛

一來唔識炒股 二來冇資金
要搵錢都要靠下雙手架
有邊個唔想坐係度就有錢袋落袋

唔可以三者兼備嘅咩？
當然做到我都唔怕辛苦嘅
但我唔信運氣 六合彩就不了

搵緊Arts Admin而唔係Office Admin

Arts方面我唔介意由低做起
[s
補充番我指嘅濕碎野
係平時幫公司訂文具/管辦公室清潔之類

當然有藝術底子會有優勢啦
只少識得點同藝術家交流 做起野嚟都容易夾到
但讀完個Master冇相關經驗都好難入到行
又冇理由打返份普通工
到時就真係兩頭唔到岸

藝術方面應該得康文署會請人
但政府工有冇想像中咁好做？

物管幾錢

Apo 18k

物管即係保安 客服？

保安 客服只係佔一部分
大廈維修 設施保養 清潔 園藝美化 IT 工程 財務 HR 全部都要識少少
行內人成日都講物管同管家一樣，大廈乜嘢都關你事

幾多個月薪

係咪即係想做係荷里活道日日係鋪頭玩電腦啲人呀？
香港畢業就唔洗諗

依家呢兩年online learning 我都係ft返工ft讀書，真係完全無哂休息時間，有時會覺得好辛苦，但可能慣左，一sem break就變得好空虛，過兩個月就畢業，都唔知點算

無資金 無技能 無人脈都好難做到自己生意

你轉乜都冇出息 不過都係收皮啦

裸辭再諗下人生方向先啦，日日咁做晒時間

都有三大乞食科..

出嚟做野之後個人諗野成熟左
先覺得要為自己嘅將來負責
因為做嘅每個決定都會左右你嘅將來
所以依家行每一步都要諗清諗楚

你嘅情況又係點？
裸辭要更大嘅決心喎
就係年輕先有果份冒險精神
依家唔試我諗過多幾年我會唔敢去試
只求安安穩穩咁過日子
所謂追夢同理想全部都會拋諸腦後
走到人生盡頭先識得嚟後悔

讀左master再做同行但由低做起係ok嘅

Btw政府之前請art admin trainee

我自己做護士 其中一個最大感受就係唔好諗咁多將來點點點 因為自己到應有冇將來都未知 呢一刻仲健在就好好過咗先
唔係唔考慮到將來 但都唔好只諗將來 因為下一秒你仲呼吸到都唔係必然嘅 所以都要識得活在當下 否則不停考慮將來 到頭來你人生只會得個諗字 咩事都無發生過 白走一敞
當然呢個只係我個人經歷 同病人溝通 我見到呢類人太多啦
講到尾條命你嘅 做個最少機會後悔嘅選擇就OK 他人諗返都說服到自己點解咁做就得

正正就係好多人都有依種諗法
香港嘅藝術文化界先冇哂生存空間
其實我想試下係依行打滾翻一兩年
只少比個機會自己接觸下藝術文化完左個心願
之後都仲未過三十再搵過其他工都可以
過左依幾年我都未必肯再去嘗試同挑戰自己

因為自己都會享受於其中
唔會覺得放假要做野係辛苦
當然平日有補假咁就最好啦
不過星期六日有活動我都唔介意嘅

有時唔係話轉就轉
都要睇下個人際遇
你係過來人都曾經轉過行嘅？

公司10級多賤人，同我本身呢行發展越來越差。想試下其他行業

你解釋得好詳細呀
我見HKAAA上嘅入職要求都要有返相關經驗
想入行可能真係要由實習開始
但實習通常都係for學生/ fresh grad
可能為期半年/一星期返幾日
始終我畢左業已經一段日子
依家想搵返全職多過想搵實習位
但冇相關經驗想入行都有啲困難

輕輕鬆鬆咪算

唔好想太多

純綷講轉行, 襯後生有念頭想轉就轉, 試多D野
出黎做多幾年, 個人老D, 有家庭之類困身就好改變

有時侯時勢逼人。。。 人大左 又要諗買樓結婚問題 樣樣都係錢，我都係咁嘅心態 做左幾年輕鬆工 但識到女朋友就發覺好多野都係要錢 而家轉左工 辛苦少少但都值得 會諗番點解之前唔早D走人

咁你朋友有冇做到藝術相關嘅工作？